「用BNO打飛機」

逢係講親BNO嘅Post逢係講親BNO嘅Post，
永遠係人地一開始只和平討論笑人地用BNO，
然後就會有條撚樣彈出嚟話「BNO冇撚用」，
比人屌返轉頭就笑人用BNO打飛機
嚟嚟去去彈出嚟搞事嘅不外乎：
1. 97後冇BNO係度葡萄
2. 新移民
3. 自稱有BC/其他外國護照嘅人
4. 自稱本護照剪咗/燒咗嘅三毛

97後嗰班，根本冇人特登睇唔起你哋，我自己亦唔會笑97後嘅朋友冇BNO，被支那籍嘅你哋係唔值得咁對待，呢樣我完全同意。不過嗰班人哋有你冇，見人討論就笑人打飛機嘅傻閪，話特衰好用過BNO嘅你哋，嘩你真係清高，同戰狼冇分別

新移民嗰班我提嚟都多餘，你哋死返中國住啦

仲有嗰班利申有BC、美加澳紐但睇唔起BNO嗰班人，講真上得連登嘅呢班人入面有幾多個本護照真係靠自己賺錢移民攞返嚟吖，你班撚樣本BC/外國護照咪最多係Citizenship by Descent攞返嚟，由頭尾你咪又係父母幹嚟，仲要大大聲屌人你知唔知醜？同啲笑人住公屋嘅冇品私樓仔一樣咁低賤。

嗰班當年打生打死排隊，或者又係父母幫手申請完BNO，今日話已經剪咗燒咗嗰班愛国三毛，唔好淨係剪燒掉呀，同英國政府申請退出BNO先好出聲，咁愛国齋掉護照唔退出英籍有撚用？

齋講唔做正一牆頭草死傻閪，記住貼完張退出證明先好講呀

最後都要屌下部份On9嘅BNO Holder，特別係成日話揸BNO先係「真香港人」嘅柒頭，你哋真係弱撚智。好心讀下歷史睇下當年新聞啦，當年中國出世移居香港歸化做BDTC就有資格申請做BNO，香港出世唔係必要要求。仲要嗰堆好撚種族歧視嘅柒頭，笑梁天琦冇BNO、唔係香港人係支那仔嘅傻閪：
人哋中國出世又點？佢幫香港做嘅嘢多撚過你班香港出世淨係識坐喺電腦面前嘅廢柴多多聲呀
你地有咩資格笑人？佢唔係香港人但係香港出世、日撚日奶共，好似林鄭嗰啲就係香港人？
成撚日屌中國人用出生地嚟強加身份認同落香港人，你班「香港人」咪又係做緊同一樣嘢？

有班bno撚笑9bc撚話bc係人都囉得係垃圾，bno就只係真香港人先有

呢班用護照嚟判斷一個人嘅身份認同嘅人同支那人冇分別，
公道講句，BC唔得嘅同時用印住「香港」兩隻大字嘅特區護照嘅人都未必係香港人，晚晚周條8婆已經係

我係加藉，但絕對尊重拎BNO既人
BNO冇居英權係英國佬有問題，唔係持有人既錯

我知唔係個個攞外國護照都係咁，我都係針對呢班人。
當年幫我副簽嘅都係BC嚟，佢都好好意幫人副簽

再講多少少，用BNO都係可以奶共

啲人講到用BNO一定係真香港人
我就唔同意

笑天琦嗰啲咪又係五毛

對某啲人呢講
唔係香港出世係原罪
見親就會屌咗先

97年秋冬出世嘅我認我極葡萄

用bno定特區護照嚟分香港人同中國人真係弱智

努力賺錢啦，有BNO都唔係容易得去邊

我92都無.....老豆老母正廢老 無遠見

真係有人恨有BNO？
想要外國護照正正經經計劃移民啦

細過父母有申請BNO 但屋企無錢出去玩
我嘅BNO 從來無用過 所以過期都無去續
對我唔識用BNO黎講 真係覺得BNO同特區護照分別不大
我工作移民去美國，就快可以拎citizenship

攞住BNO當自己英國人同新移民話自己係香港人有咩分別

仲衰，bno 冇居英權

當然有，你既然都去到美國工作移民應該財政冇乜問題，你講到就攞Citizenship即係有其他選擇下，自然用邊本都冇所謂。

假假地BNO都係本英國發出嘅護照，冇居英權之外都係一個Nationality，你出國身份係一個British而唔係Chinese。出事故搵嘅係做事有效率嘅英國大使館而唔係懶懶閒嘅中國領事館。當然，你唔去旅行嘅，用邊本護照都冇意思。

講返近啲嘅問題，好似今次黃台仰咁，BNO起碼都可以當係一個逃生門，你多一本護照就係多一個機會，當有一日特區護照比人取消，你仲多一本文明國家發出嘅護照可以帶你離開去第三國求助。

咁你點定義你所講嘅「香港人」？
香港出世就係香港人？

BNO/特區響香港就冇分別，因為中港政府都唔承認BNO，根據中國國藉法都係一樣係中國藉
但去到外國就唔同講法，你用邊本護照入境就係邊個國家既人，受該國領事保護
有同冇居英權係一個問題，但響第三國出左事，BNO搵英國領事、特區搵中國領事係鐵一般既事實

所謂嘅部份BNO Holder 原來喺連登根本一半半
有成七百個正皮都唔叫用BNO 打飛機

真如你話無人睇唔起97後
我都可以話無人睇唔起BNO, 認為BNO holder 用BNO 打飛機

根本唔洗講咁多，反對分化撚人人有責

等睇澳門人入黎多嗲

我有睇嗰個Post
有份比負皮

或者人數真係比我想像中多
至少我唔會咁樣笑97後
呢種人真係好撚垃圾
呢個時間仲要分化真係等比支那收皮

重點唔係咩係香港人
而係個種黐金糠嘅心態

咁梁天琦係咪黐金糠?

你覺得梁天琦同揸住BNO話要平權攞居英權個班有得比?

重點係點樣先係香港人?
點解BNO唔可以係英國人?英國國籍喎?
你中國出世之後黎香港，肯講廣東話，守護正體字，反共支持民主係唔係香港人?
香港出世但係今時今日日日奶共，推普廢粵，用簡體字既又係唔係香港人?
我係身處英國既BNO Holder，我講英文亦同local玩，願意去fit-in，點解我唔可以係英國人?
你需要清楚咁解釋人你點界定香港人/英國人

新移民死全家

樓主係bno撚嬲嬲豬？

利申荷蘭人

呢度child登黎嫁
講幾句就信足

唔怪得扮臺灣人扮澳門人都咁易分化

一個人用一本普普通通嘅護照
扭曲成「打飛機」
都戀態嘅

未有居留權但要買外國物業資產
用bno去登記物業始終可靠過特區

個隻咩玄學大師

屌你攞bno係因為你早幾年出世啫

有得攞我都想攞

問題係連登有好多人攞住本bno嚟打飛機甚至乎話冇bno嘅就係支那人

咁假如梁天琦冇bno咁佢係唔係支那人？

有bno只係證明你老豆老母有同埋你97年前出世， 就係咁簡單

自稱英國人係咪值得恥笑，就有待討論
但去到其他地方居留
係人地政府都話你係英國人登記你為英籍
結婚之類都係喺英國領事館度做
呢個先係最重要

我晚晚拎本BNO 來打J

根本一堆「高等人」Bno holder 成日ff自己可以走難去其他國家
然後就企喺高地笑鳩屌鳩冇Bno既所謂新香港人
真係香港人就唔會不停攞bno不停打飛機la
需要人出來遊行發聲就失蹤
話就話自己香港人 其實就但香港真回歸中國 覺得自己有機會移民
學有位ching話齋 你肯接受咁多中國新移民 英國人咪肯接受你地班所謂British Hong Kong囉
成日話香港已死
對我來講 就算大家同一陣線反支 都要內哄 呢d就係香港已死
唔該你地跟埋一齊

屌我？

負皮我比嘅，唔送

唔係屌你

我淨係想表達用bno嚟打飛機真係好無聊啫

我唔會話bno冇用至少有用過本特衰護照

不過你攞到只係因為你早幾年出世， 冇㗎喇

唔好下下講到攞bno就代表係香港人身份認同

香港人嘅核心精神係:

縮骨算爆老撚土，有事走先，冇事要功

乜撚嘢革命精神，民主精神，返鄉下耕田啦

今次唔係燒到入屎忽窿你估有幾多人會出嚟上街？

支爆啦 支爆啦

我同意，只係開頭以為你屌緊我
所以我第一個Post寫明BNO Holder都有問題

其實97後仲揸緊bno係好可悲

證明英國佬咁多年嚟都係出賣香港人

真講吓又話「你班人都無居英權，拎埋本垃圾」

事實又真係班bno 撚日日出嚟辣火頭喎

bno又去過英國先講

特區護照post 咪又係成班bno 踩場屈人支那人

大把BNO holder 都係蝗二代, 點會係真香港人

唔奶共既新移民係咪唔洗死返中國

689都有bno

我覺得英國政府唔畀Bno持有人有居英權或公民身分都係正常同合理。

先唔好講當時持有人有成三百幾萬人，重有好多巴打喺上面講到根本唔少持有人係奶共或者含有中國背景，加上當時嘅香港人都係大中華膠。綜合呢啲因素，英國政府唔會俾班養唔熟嘅人入嚟，所以都唔可以怪英國政府。

利申：揸BNO

依個真 仲話自己英國人

唔關事
無論BNO會唔會平權有ROA都好
Home Office都可以以國家安全理由剝奪嗰班人嘅國籍(BNO and/or BC)

有美籍但仲有本未過期嘅bno
到期會照續

唔代表冇BNO唔係真香港人喎

點解要？

做特首要放棄外國國籍

啲標籤好撚無謂

你肯去融入係好事
問心個句有幾多BNO香港人係咁諗
你係英國應該更加清楚有幾多香港人會群英國人玩去接受人地文化

你願意去融入 但係人地接唔接受你又係另一回事
回歸前英國除左派BNO其實仲有BC
派BC嘅原因某程度上係同意佢地有足夠嘅能力或者資格 即使移民英國都會有貢獻
但係BNO係當時任何香港人都可以申請 冇經過依個資格審查嘅階段
你唔能夠證明自己有足夠能力為人地國家作貢獻時 又同時想人地無啦啦比居英權你? 比我感覺只係一班r著數嘅人

我屋企個時無幫我伸請

BNO冇居英權呢點已經夠死啦
利申BC想幾時返去住就幾時返去住^^

本野根撚本垃圾黎

英國人唔係日本人，你講得英文不論有冇口音（只要起碼人哋聽得明）就會受你玩，特別係年輕呢一代。大學入面基本上所有族裔嘅人都有，呢啲係舊殖民大帝國嘅產物，變相你肯融入就會有你嘅位置。香港人係呢邊咩態度我當然知啦華人共性圍威喂樣樣齊，唔買嘢係唔會出街嘅大有人在。我支持BNO平權，因為當年英國明顯有岐視成份，相對法國同葡萄牙一致給予殖民地本國居留權，英國明顯有欠香港人一個交代，起碼有欠識講英文有能力係英國生存而唔係成世屈係Chinatown嘅呢班不負British National名義嘅BNO。但係正正因為我知道華人共性，我絕對同意英國政府假設平權，係要做背景審查、最基本要過Life in UK、English Skill Test，篩走你口中呢班R著數嘅撚樣。我見到啲傻閪日撚日係連登Facebook乜撚都唔做只係識大叫還我居英權都想屌柒佢哋。

你有本勁過佢嘅嘢？願聞其詳？

乜撚都冇得本垃圾bno姐

拎bno有用D 定拎美置綠卡有用D?

美國

Why not both?

當年老母冇加我名
到我醒覺之時，已經過咗十六歲

我有葡萄牙+加拿大+bno+港澳身份證

有外國護照就用外國護照打飛機
無外國護照就用BNO 打飛機
兩樣都無就用呢個POST 打飛機
何必咁認真，你都係打緊飛機咋 DLLM

有bno好過無bno，但其實都係無乜分別

美國綠咭幾有用同BNO幾有用有咩關係?

好叻叻牙

哦。

啱呀

我拎BC，但從來都無拎過嚟打飛機，更加唔敢同人講自己係British

只係一係身份認同，我係香港人，極其量係拎住英籍嘅香港人，絕對唔撚係中國人

其實英國佬真係好撚9

全國徵稅

全球徵稅

係度。我都係痴我老豆本passport 因為佢係澳門出世。

好過特衰

我都幫過個朋友副簽，其實攞咩護照對我黎講都冇咩感覺，最主要都係睇思想行為

我同你觀點唔係差好遠 我地都同意要對一個地方有貢獻先應該稱自己做果個地方嘅人
我一開頭係話"攞住BNO當自己英國人同新移民話自己係香港人有咩分別"
我地咁反對每日150個 我覺得至少有兩個原因
1. 佢地證明唔到自己對香港有咩貢獻 黎到香港好多陣時只係想r資源
2. 唔願意融入
再睇返揸住BNO想平權嘅人, 其實佢地一樣都係咁
1. 證明唔到有貢獻 抱住想避難嘅心態想去英國
2. 你都講左, 香港人去到外國唔願意融入

英國當初唔比BNO有居英權係唔係欠左香港人我唔知 我亦都唔熟歷史唔知係咪得香港人先冇前宗主國嘅居留權 至於歧視就任何移民有關嘅法例都一定會有 任何國家都會優先批准有學歷有才能嘅人移民

事實上係BNO宜家冇居英權 你要說服人地就要至少要解決到上面個2點

btw巴打做咩唔訓覺

本野過左期就無續

同唔知去左邊

屌你，我冇屌過BNO, 亦都唔識人屌，我本護照自己捱番黎 你屌鳩我地做咩柒

其實呢個世界上得英國人咁仆街將本國國籍分幾個種類

BN(O)唔係待遇最差(BOC應該係最幓)但依然係唔合理對待，
相反法國，葡萄牙只有一種國籍，所有現有海外領土嘅人都係同本土人同等嘅法國/葡萄牙公民

只可以話係大殖民帝國嘅產物，
BNO平權潛在阻力之一就係間接重寫英國國籍法，
背後涉及大量法律問題，
對於英國最簡單嘅方法就係等BNO自然死晒。
呢個問題亦都可以因為以上嘅歐洲國家頂峰時期嘅領土冇英國橫跨五大洲，
變相戰後要處理呢啲問題都容易啲。

順帶一提其實台灣都算有分兩種國籍，
中華民國護照有分有戶籍同冇戶籍，
後者持有人免簽待遇大減同埋入台灣都要Visa。

屌你其實支那都係，
特區護照連居中權都冇

唔係話點。
但係次次bnopost 個個bno都真係覺得自己高人一等
其他冇bno嘅都唔係香港人咁

其實無謂拎bno嚟攞優越感

個感覺係 你著到全身名牌揸名牌 係貧民窟播rich chigga咁

但係本野基本上唔係你努力返嚟，而係早出世only

認真如果你係有條件走又想走嘅，係咪bno都一早走咗啦

與其係咁笑人冇bno，不如大家唔好分化自己，敵人唔係有冇bno，係中共，係港共

有心力去showoff有冇bno嘅，有心力去屌鳩bno撚嘅，不如6/9出嚟為呢個地方努力多次

利申 98

同意寧願6/9出嚟好過嘈
都係嗰句啦，喺英國政府漠視BNO嘅同時，中共亦都冇真心當香港人係中國人。兩邊互屌冇意思。

我諗冇乜邊個拎特衰會想同人講係中國人

我都唔覺得英國會收BNO做難民人地自己都未搞掂

所以有乜好屌 大家都住喺香港 大家都要面對港共同支共

集火對外好過自己圍內未打先分化啦

咁肯講有咩用未
利申bc holder

去過, so??

97.7.1或打後出世 = 中國香港人

me 98

黃台仰咪做咗出嚟囉
知你勁啦BC by Descent holder

其實用咩護照嚟打飛機都係嘥氣

家底，祖先都唔到自己揀。

就算憑本事移民都預咗畀人歧視㗎啦，始終唔係同聲同氣。隔幾代會有改善。

同一段野
bno改做身份證
97後改做蝗
完全match

Ching介唔介意講有咩工缺人呀個邊？
利申 英國讀緊chem eng想移民外國

我有bno
但我唔care有無居英權
最介意係個免簽

睇你想去邊個州
我喺Sillicon Valley 咪果堆Tech companies
上Linkedin 望下你想去嘅地方有咩opening 同上glassdoor 睇下人工

比佢地葡萄下囉
中共再亂搞香港BNO平權只不過係時間問題
德國仲要收左渣BNO既香港難民搞到英國壓力好大
到時我地渣BNO走去英國脫苦海,留低佢地係香港慢慢葡萄

有名你叫湖北琦

我係講緊佢作為香港人嘅身份認同貢獻

寧做英國狗 不做中國人
寧用二等英國護照 不用中國特區護照

但係本護照真係寫住我係英國人呀麻 我都唔撚想 我都想好似你咁做個真真正正既中國人

佢唔係香港人咁你都係中國人
我寧願香港多個中國出世嘅梁天琦都少一個香港出世奶共嘅林奠

你咪試下英國住囉

你有冇英國公民權利

無呀 二等公民黎架咋 二等都唔係 直情係最低等既英國人
但我始終都係英國人 你係中國人

種族歧視嘅香港人

如果有bno就係英國人

咁我有美國冒險樂園咭，我都係美國人

冒險樂園咭有無寫你國藉係美國人先？
你老母但係本BNO真係寫我國藉係英國人呀麻
邊有得唔認係英國人

喂喂喂

英國佬話中國血統的 bno holder 係屬於中國公民呀

你主子都唔要你呀柒頭

港豬真係港豬

搵人扮bno笑下hksar
再搵人扮bc笑下bno
之後就仇恨永動機
老套講句邊個最開心

唔符合登記成為 英國公民
但無話你個國藉唔再係 英國公民（海外）

我想知葡萄嘅位喺邊度？
我完全唔認為有係一件幸運嘅事

唔符合即係唔係囉

廿年前攞bno梗係英國公民啦

人哋2010年檢討完之後咪取消咗 bno holder嘅英國公民資格囉， BNO holder淨番嘅權利係大使館保護權

bno只係一本passport同你國籍無關嘅柒頭，孟晚舟 有美國passport都有香港passport唔通佢國籍係美國人呀？

即使有綠卡都係暫時居留權人哋可以收返

自己見識少就唔好攞本bno出嚟打飛機啦影衰曬其他攞bno嘅人

係呀係呀 我係俾英國捨棄既中國人
我係英國身份極之低微 甚至唔再係英國公民

但係本英國發行既BNO上面真係寫住我國藉係 英國公民（海外）呀麻
我有撚辦法話我自己唔係英國人係你地班中國人呀？

你而家英國有無收番BNO先？

以為有片睇，出番去先

原來198幾年已經唔認你哋

我無話我係國民
就算佢地唔撚認我係英國人
但我依然英國人
點解？本護照寫既

屌做乜又開大戰

得啦得啦，你係英國人

我咁講好未
寧做不被英國政府承認的拿著英國海外護照的低賤狗
不做中國人 好未？

我咪話你係英國人囉

人人都可以係食神

你唔係

總之我有權拎BNO又有權拎特區
有得揀一定好過冇得揀
點計都係你superset
講完

不過我都勸喻大家 續乜鬼BNO
又貴 又無特區咁多簽證國家
我上次係曼谷直情scan唔到我本野拎機票
無撚用架 我都係拎黎自hi打飛機

特區又方便 紙質又靚 又可以去入境處有高級既公務員幫你申報唔洗寄信去英國咁撚麻煩

有本咁好用既特區唔用 用BNO? 咪on9啦

啱呀，又冇人搵槍指住你個頭叫你續
唔啱不如申請埋退出BNO籍，唔使煩吖嘛